求教Excel

兩個excel file
file 1
A / B / C / D column
名 / 數 / blank / 日期
名1/ 數1 / blank / 日期
名2/ 數2 / blank / 日期
名3/ 數3 / blank / 日期

file 2
A / B / C column
名 / 數 / comment
名3 / 數3 / 老母
名1 / 數1 / 仆街
名2 / 數2 / 伏

想 file 2 column C 自動match 返file 1 既名數column , 可以入返 column C 去 file 1
要點set file 1 column C 既forumla
希望高手睇得明
謝謝

Vlookup?

Vlookup 點set read 兩個column ？

唔明你up 乜，
不如show 下你做完個樣係點

vlookup 加 iferror 第一個column
false 揀lookup 第二個column
得唔得?

用index?

點樣叫read兩個column?

個問題打到1999
index (match) 用ctrl shift enter
sumproduct
vlookup (if) 用ctrl shift enter
三個方法都得
index加match最易，自己google人地d sample code

係咪想講file2 嘅coloumn A sequence 跟返file1 column A?

我用開index match
容易改

樓主應該唔使咁複雜..

你google下vlookup點用咪得..